【新手】【愛情】 女兒，希望你能彌補我的遺憾

新手有感而發，隨手寫下心路歷程。文筆唔好，還望包涵。

文章講述一個因為種種原因，而無法同心中最愛的女生一起既機會，從而影響佢同佢BB女既一生。主要採用書面語，加80，90後必聽既廣東歌歌詞去描述主角既心路歷程。

得不到的東西，永遠是最美好的。爸爸無法得到的人，希望你能成為她們的化身吧。

第一節 -99%香港人夢寐以求的人生

「Ronald，三點啦，仲未收工? 」 老闆在我的房間外大叫。

你沒有看錯，我沒有打錯。是三點，下午三點，香港竟然有老闆會於一個普通上班日子，於三點叫下屬離開。

「我搞埋d手尾先，一陣自己走，你行先啦！」但事實上，從午餐回來後，我只是不停在連登上，與巴絲們嘲笑廢老藍絲的低智，聲討PK鄧的無恥和問候777的老娘….

「好，咁我叫阿偉車我番屋企先，你一陣自己返去啦！阿偉，走啦！」老闆和阿偉（身份：老闆的近身隨從、管家、裝修工人、花園花王、廚師、陪伴去保險箱的解款員、速遞員… 這個介紹的詳細程度與Kingjer 介紹唯萎的可算不相伯仲）緩緩步出公司大門。

其實司機載我從九龍灣的公司回淺水灣的家會不比自己乘車方便嗎？而我卻選擇片刻的獨處。

其實三十歲就開始過退休生活不是夫復何求嗎？而我卻瀰漫著鬱鬱不歡的愁緒。

其實老闆和我是住在同一屋簷下，而她就是我的外母，我老婆的媽媽。

好不容易才待到六時，徐徐踏上歸家的路途，Spotify隨機播放著趙傳的我是我是一隻小小鳥，殘酷的道出我此刻的心聲

我飛上了青天
才發現自己從此無依無靠
每次到了夜深人靜的時候 我總是睡不著
我懷疑是不是只有我的明天 沒有變得更好
未來會怎樣 究竟有誰會知道
幸福是否只是一種傳說
我永遠都找不到

我是一隻小小小小鳥 想要飛呀飛卻飛也飛不高
我尋尋覓覓尋尋覓覓 一個溫暖的懷抱
這樣的要求算不算太高

不，我不要這麼的傷春悲秋。正如連登巴打常說：『路係自己揀，仆街唔好喊』。

一入豪門深似海是永恆不變的定律，幸好還有驅使我在深海中繼續努力浮游掙扎的最後一根稻草- 恩琳，我的女兒，芳齡兩歲。

轉了幾趟車後，終於回到家中。太太一如所料在健身室做瑜伽，指定八時恭候，邊看著愛回家，邊輕鬆的伸展，風雨不改。

齊回來樂透半天 派對半天 於這裡可享有 閒情逸緻

這幾句歌詞就是她生活的寫照。樂透半天、派對半天，加起來就是無所事事，百無聊賴，遊手好閒，閒情逸緻，在家中hea過每一天。

照顧恩琳起居飲食的重任就由幾位任重道遠、功高蓋主的印菲籍專才負責，她們在家中的地位因此牢不可破，將小弟狠狠地壓在食物鏈的最低層。

幸好這幾位還算是精忠報家的忠臣，恩琳交託在她們手上尚算穩妥。在她的門外，隱約聽到色士風演奏的音樂，她們確實有執行我的指令，我慢慢的開門。

『爸爸。。』恩琳拋下手上的莎士比亞繪本，雀躍的呼喊。這是我每天引頸而待的福音。

『恩琳今日有無乖乖啊？你再睇多一陣英文書，爸爸食完飯同你睇中文書。』我所指的中文書是唐詩三百首繪本。

有關恩琳學習的範疇，是這個家內罕有由我決策的領域。自在娘胎之時，恩琳已經每天聽著古典和色士風音樂、我購買認字卡和點讀筆之不吝嗇，可以跟鏝城揮金收購球員的情況媲美、我對各大幼稚園的研究，足以集結成書。沒錯，我就是一個不折不扣的怪獸家長，希望她可以按我心目中的模板成長，成為我心目中最完美的女生：
有文學修養、具音樂造詣、精通吹奏色士風、心繫社會、不懼強權、事業有成的律師，若然成為一個姿色分子更是錦上添花吧！

和恩琳讀了幾首詩及哄她入睡後，我回到自己的房間，正準備去沐浴時，房間的對講機響起了。

「Ronald，聽朝阿偉有野做，你九點車我入西貢間渡假屋，入去清潔下，唔洗番工啦。」 老闆輕輕的一句。

「好…亅我淡淡的回應。

我喜歡聽著歌來沐浴。總覺得光著身子，一邊讓水柱打在身上，一邊細味填詞人的一字一句，可令人代入歌曲的意境。Spotify隨機播的是方小明的你是你本身的傳奇

被壓抑的 習慣按耐難說出嗎
其實，我總算是大學一級榮譽畢業，在職場上曾經打滾至經理級，為何淪落為司機和雜工？

快樂要靠成功嗎 最後獻上天價
名牌或金飾 該不該珍惜 人總要向上嗎

獻上了自我，換來了豪宅加鑽飾。真的快樂嗎？真的成功嗎？真的是向上了嗎？

抹乾了身上的水喉水和臉上的涙水後，我若無其事地步出浴室，漫無目的地按電話，然後接到了一個whatsapp，是她。

「過兩日出來晚飯？我要比張帖你呢。」

「好啊，星期五，八點？你公司樓下等？」

「deal, c u on fri.亅

「OK」

「老婆，我星期五晚約左個舊同學食飯，佢要派帖比我。亅太太已經跳出香港，轉戰韓劇世界。

「哦。」我太太有一個很大的優點，就是不會太干預和過問我的私生活，大家自律就可以。

當晚，我輾轉反側，徹夜難眠。

不應該記起 何必偏偏記起
不拖不欠又憑甚麼好妒忌
當初你天地 早已有別人打理
弄個小菜調味出喜與悲
只應該記起 蒲公英總會飛
剛巧飛進倉猝回憶的黑白美
獨對今晚月半彎 恰似是你的眉
任你的臉隨月黑高飛 事過境遷一樣美

技術上，我沒有對太太說謊，她確實是我的舊同學，不過她還有另一身份，就是我的初戀女友-阿恩。

自推一下

出左第一章，大家反應不太好，試下一次過出兩個chapter，希望大家睇完會留個言，正評負評都分享下。

第二節 - 桃花依舊 人面全非

星期五，晚上八點，我準時在她的公司樓下等她，在車上呆坐等待到八點半。終於，她來了。

「唔好意思，啱啱個client 單case 好麻煩，佢又長氣，一陣食飯我請。」她急步踏上我車上。因應她的身份，她穿的比較老成，臉上的濃妝下亦漸漸浮現出歲月無情的痕跡。

「梗係你請啦大律師，你又遲到，又要派炸彈炸我！」我道著。

「你結婚都有炸我啦，今次打番和啫，食咩啊？」

「我book左你鐘意果間Sushi啦。」

「咁好，仲記得既，咁快d去啦，我好肚餓啦。」

「你仲有請邊個中學同學啊？」鏡頭一轉，回到壽司店內，我倆已經在大快朵頤。

「唔係好多咋，阿發，阿強同阿傑囉，我擺十圍咋，你估好似你個世紀婚禮咁咩？」阿恩仍舊是「寸寸貢亅，而我對著她仍舊是毫無還擊之力，因為我結婚時確實在四季酒店大排筵席，足足有五十圍…

「咁結婚之後住邊啊？」

「同你一樣，搬去外家同人地父母住囉！」我狠狠地再中一槍。

我這樣強悍 我這樣硬朗 我對著你那輕佻 怎麼不懂反抗

別笑我 我犯賤 被嫌棄 也像蜜甜 別勸我 我自願

下來這條賊船 別理我 我犯賤 被磨折 也是自然

「係啊，快啲生番個啊，唔係無得分身家啊！」自嘲，永遠是最好的化解方法。

「咁又要同你學下啦，結婚半年就有左，跟住就唔使番工，做姑爺係屋企湊女。」她得寸進尺地咄咄逼人，這次我故意面有難色，試她反應。

「好啦，講下笑啫，咁熟都唔玩得，阿女點啊？」她意識到有點不妥，立刻釋出笑容來。其實，我又豈會忍心嬲怒你呢…一來，這種吵吵鬧鬧一向是我們的溝通方法，二來，你說的全是事實…

「幾好啊，健健康康，日日跑跑跳跳咁，番下playgroup， 聽下音樂咁」

「聽咩音樂啊？」

「無特別，都係啲鋼琴，小提琴果啲，總之咩都聽下咁啦。」我刻意的不將真相道出。

「記住教下佢讀書認字啊，唔好學踢波！好似你咁，粗魯到死！」放心吧，我將所有的希望押在她的身上，我一定會讓她好好的成長。

歡樂既時光過得特別快，你一言，我一語，互相挖苦一番下，好快又係時候講拜拜。

「你仲有無下場？如果無就車你番屋企啦？」我問道。

「有司機車我，就梗係坐啦！」
-----------------------------------------------------------------------------------------------
「你好似咁多年都無車過我番屋企喎。」轉眼間就已在送她歸家路途上。

「同你分手果陣時，我都係讀緊Year 2，車牌都未考到，邊會有車送你啊，姐姐。」是的，其實我們十年前已分手...

「又係喎，以前成日坐電車，跟住行番屋企。」她的家在天后廟道，在英皇道那間新酒店隔壁可以走樓梯上去。

「咪成日話當年啦，比你老公知道你仲記住以前d 事，我驚我去飲果陣比人拖入廁所打啊！」口裡說不，身體卻很想她繼續說下去。

「你估個個好似你咁小器咩，去飲你果餐果陣，你老婆見到我都好nice 啦。」我根本沒有和她提及過你，她當然不會對你有任何反應呢。

「到啦，快d上樓啦，番到去whatsapp 我啦。」

「ok，你都返去陪女啦，下次就wedding 果晚見啦！」作為一個正人君子，有婦之夫，我是不會胡作非為的。送她回家只是送到她樓下，沒有大家所想的甜故，甚至連goodbye hug 都沒有。

回想當年，

大廈外的鐵閘，閃閃發光，電梯前的青春少艾，身穿旗袍校服，笑容可掬地對我揮手，甜蜜地跟我道別。

時移世易，

同一趟的鐵閘，鏽漬斑斑，電梯前的高貴少婦，一身成熟打扮，莞爾而笑地對我揮手，親切地跟我道別。

下次再會，

宴會廳的大門，徐徐打開，送客中的高貴新娘，披著高貴禮服，滿面春風地對我揮手，珍重地跟我道別。

正當我開車準備打道回府之際，Spotify 一再好像懂得配合我心情來播放歌曲

十年前即使拼命遷就

十年後相信亦會分手

任哪一段時候 不可擁有 永遠最美麗最優秀

愛情甜酸苦得我 自己感受 照亮長夜最後

只有白晝 不必強求 誰救我不如自救

我都決定取道山路回去淺水灣，因為回家前我有一個地方想去...

夜深之時，天后廟道，大坑道，黃泥涌道，車輛都不多，只需十分鐘，就到了目的地 - 黃泥涌水塘公園。

我和阿恩以往來過幾次，玩著名的水上單車，可惜這項活動在數年前已無聲無色地成絕唱。這還不是懷緬那動人時光的最佳位置嗎...

那動人時光 不用常回看

能提取溫暖以後渡嚴寒 就關起那間房

最動人時光 未必地老天荒

難忘的因你太念念才難忘

容易抱住誰十年 最難是放

第三節 - 懷緬過去常陶醉

十四年前，那時侯還是會考和A Level的時代。

我讀的是全港其中一間最頂尖之中學。何謂頂尖？我會考成績是二十三分，只是原校直升中六排名榜上的最末端。由我擔任隊長的足球隊，11名正選球員一共考到52個A, 平均每人接近5條煙，而我們還是A Grade的四強分子。

除了足球隊隊長，我還身兼話劇社的社長，加上外向和多言的性格，令小弟在校內薄有名氣，是否很像台劇的男主角呢？

可惜，我沒有言承旭的家財、或仔仔的外貌、或吳尊的球技，取而代之的是阮兆祥的爛gag、陳浩南的雷氣和化骨龍的無厘頭，所以我一直都空有異性緣，很多女性蜜友，但無真正的女友，直至一次話劇表演...

我校有個特別的傳統，每年聖誕假期前的最後一個上學日定為表演日，所有課外活動團體都會在當日早會表演，可謂校園版的歡樂滿東華。各門各派早在開學時已經密鑼緊鼓，積極排練，誓必在全校面前耀武揚威。而我知道要擔任話劇社社長之時，已盤算好表演的腹稿 — 主線就是性格南轅北轍的男女主角，在一覺醒來後身份互換，繼而產生了不少笑話。一言以蔽之— 鬧劇一套。我只希望令同學在云云高檔的聖詩、管弦樂、朗誦表演中，得到一點調劑、感受到聖誕應有的歡樂氣氛。

我目標在十月中將劇本大綱完成，以免在校際足球球季開鑼後分身不暇。可惜，時已十月初，撰寫的進度跟港府興建沙中線無異，都是一潭死水，我只好向負責話劇社的洪老師求教，希望主職為中文老師的她可協助一下。

「我唔可以幫你寫對白架，呢個係你地既表演嘛，最多幫你睇下劇社入面有咩同學可以幫到你姐。等我開個member list睇下先啦。」老實說，劇社會員過百人，我真的不可能認識每一個人，尤其是低年級的同學，根本是不可能有交集的機會，更遑論知道他們有什麼技能，找洪老師幫忙實在是好計。

「你去3A 班，去搵一個叫阿恩既女同學啦。我舊年教佢中文，佢寫野唔錯，應該可以幫到你既。」洪老師的提議，無意間改變了我的一生。

我在午飯時間去到3A課室，師弟妹們報以一個奇怪的目光，心想為何會有個中六的人來他們的領土呢。

「唔該，我想搵阿恩」我問坐在第一排的小師弟。

「阿恩，有人搵你」他對後面大叫。

然後，有一位身材高䠷，外表溫文，書卷味濃的同學，面帶愕然的前來。

「我係阿恩，你搵我？」她細聲地說。

「Hello,我係Ronald，我係話劇社社長，有d事想搵你幫幫忙，有無時間去走廊講幾句？」

我將來意和整個聖誕表演的來龍去脈講解一遍，經過一番遊說下，她答應了我的請求，協助創作話劇之劇本。

「你聽日放學有無時間？我地慢慢傾下點做。」

「哦，ok既。。」當時的她，害害羞羞，腼腼腆腆，欲言又止。想推辭我，卻不敵我的窮追猛打。

「咁四點圖書館等啦，麻煩你，拜拜～」我們第一次對話，就這樣的畫上句號。

之後的幾個星期，我們逢星期二、四的放學後，都會在圖書館相談，力求把劇本盡快落實。可惜，世事並非如想像般美好，多一個人幫忙，可以是人多好辦事，但這次卻是人多手腳亂...

阿恩從小深受文學作品薰陶，飽讀中西名著，故至孔孟，今至劉以鬯，中如曹雪芹，外如莎士比亞，她都無一不曉。

小弟從小沈醉電影世界當中，飽看港產笑片，故至精裝追女仔，今至龍咁威，每句無聊對白，我都琅琅上口。

她的寫作能力真的如洪老師所稱讚的神奇、頂級、超卓。可惜我的計劃是創作一套鬧劇，情理不是重心，搞笑才是目的。我所構思的對白之出處，她不會明白，因為她看的鹿鼎記是金庸寫的，而我看的鹿鼎記是王晶拍的。每次開會，都要花很多時間協調，才可以將對白定下，進度比想像緩慢，難免令人著急，結果有一次，我不小心的把她弄哭了。。

「哎呀，呢個位男主角發夢中左幾下面目全非腳，之後就變左女人。去到最後，佢一定係要有人用還原靚靚拳加巴黎鐵塔反轉再反轉先可以變番男人。」所為星爺的信徒，應該要把握機會向他致敬的。

「其實係咪可以唔加太多呢d野落去呢？好似好無聊咁。。。」

「你識咩啊，呢d香港特色文化遺產黎架，講你都唔明架啦」我隨口的反駁她一句，就攘成大錯了。

「你係主席，你鍾意點就點啦，我係讀死書架啦，係大悶蛋，你自己搞埋佢啦」阿恩隨即眼神委屈，含淚拿書包離開圖書館。

心知不秒的我立刻飛奔出去，從後拉著她的手，趕緊連聲道歉。

「唔好意思，我絕對唔係咁既意思啊，係我語氣重同無聊，唔好喊啦。」看見她偷泣的眼，我的心突然的隱隱痛，如空穴來了陣寒風。

「我都係幫唔到你架啦，我都唔明你寫既野，你又唔鍾意我寫既野…」

「咁我地慢慢夾啦，仲有時間既，對白可以改嘛，唔好喊啦，係我唔啱嘅」看見面前我見猶憐的她，深深體會到什麽叫男人不應該讓女人流淚。

幾經辛苦，我才可將自己的錯誤彌補，把阿恩哄回。

在餘下的幾個星期，我倆的關係也從此出現微妙的變化。

話劇的風格上，她成功將鬧劇變調為有內涵的趣劇。

劇本的用詞上，她堅持將爛gag改成有莊諧並重的用語。

我們的溝通上，由放學後的圖書館擴展至家中會繼續MSN。

談及的話題上，由話劇拓展到學業、再引伸至生活瑣事。

我們的相處上，我力圖將工作夥伴昇華至友達以上的關係。

我諗唔知呢
其實你有冇
或者都喺唔好
不如可唔可以
如果我想講
我諗 我諗
我諗...我諗我鍾意咗佢吖